\chapter{PENDAHULUAN}

\section{Latar Belakang}
Pada saat ini \textit{email} (Surat Elektronik) merupakan sebuah perangkat pembantu yang paling sering digunakan disemua kalangan, baik dari pelajar maupun pekerja. \textit{email} digunakan untuk mengirim file-file kepada alamat yang dituju dengan sangat cepat, oleh sebab itu \textit{email} sekarang menjadi peranan penting untuk mendukung proses-proses didalam pekerjaan. Namun apa yang terjadi jika file yang dikirim mengalami \textit{bounce} (terpental)?

\textit{Bouncing Email} adalah sebuah proses dimana \textit{mail server} menolak untuk mengirimkan pesan ke alamat yang dituju. Penyebab terjadinya Bouncing Email antara lain; Alamat email tidak valid, mailbox penuh, email terblokir, dan penyebab-penyebab lainnya. Adapun bila terjadinya \textit{bounce email}, email akan masuk kedalam \textit{suppression list} dan diberi tenggat waktu untuk dikirim ulang atau email tidak akan bisa dikirim. 

Berdasarkan masalah diatas dan mengacu kepada aktifitas email perusahaan yang diteliti, maka banyaknya kemungkinan terjadinya \textit{bouncing email} semakin tinggi, dimana \textit{mail server} mengembalikan email yang terkategori \textit{bounce} hingga ratusan per hari, maka dibuatlah sebuah sistem untuk memilah atau mengkategorikan email yang termasuk kedalam \textit{bouncing email}, pada penelitian ini juga menggunakan metode \textit{design thinking} untuk membuat tahapan-tahapan meneliti lebih kompleks dan mempersingkat waktu penelitian.
\section{Identifikasi Masalah}
Berdasarkan latar belakang diatas, maka dapat diidentifikasi masalah sebagai berikut :
\begin{enumerate}
    \item Bagaimana memilah email yang termasuk kedalam kategori \textit{bounce email}?
    \item Bagaimana mengimplementasikan \textit{Design Thinking} pada penelitian ini?
\end{enumerate}

\section{Tujuan dan Manfaat}
Berdasarkan identifikasi masalah diatas, dapat dimuat beberapa tujuan antara lain :
\subsection{Tujuan}
\begin{enumerate}
\item Untuk memilah email yang masuk kedalam kategori \textit{bounce email}.
\item Untuk memberi informasi email yang termasuk kedalam \textit{supression list} dan meminimalisir email dihapus oleh \textit{mail server}.
\item Untuk mengimplementasi \textit{Design Thinking} pada penelitian ini.
\end{enumerate}

\subsection{Manfaat}
Berdasarkan identifikasi masalah diatas, dapat dimuat beberapa manfaat antara lain :
\begin{enumerate}
\item Untuk meminimalisir dihapusnya email oleh \textit{mail server}.
\item Untuk mengetahui kelebihan dan proses metode \textit{Design Thinking}.
\end{enumerate}

\section{Ruang Lingkup}
Agar penelitian berjalan dengan baik dan terarah, maka harus ada batasan masalah dalam ruang lingkup penelitian. Adapun pembatasan masalah penelitian ini yaitu:
\begin{enumerate}
    \item Sistem pada penelitian ini hanya memilah email yang termasuk kedalam kategori \textit{bounce email}.
\item Platform yang digunakan adalah Web Based dengan bahasa pemrograman PHP. 
\end{enumerate}

\section{Sistematika Penulisan}
Laporan ini secara keseluruhan terdiri dari tujuh bab, dimana secara garis besar masing-masing bab membahas hal-hal sebagai berikut:

Bab  I.  Pendahuluan, berisi tentang latar belakang, identifikasi masalah, tujuan, ruang lingkup, sistematika penulisan.

Bab  II.  Landasan Teori, berisi teori-teori mengenai perangkat lunak yang digunakan dalam pembuatan laporan.

Bab  III.  Analisis Organisasi Perusahaan, berisi mengenai analisis dari perusahaan, sejarah perusahaan, visi dan misi perusahaan, strategi perusahaan, struktur organisasi dan Job Description perusahaan, deskripsi dan ruang lingkup intership.

Bab  IV.  Metodelogi Penelitian, yaitu membahas tentang alur penelitian, tahapan-tahapan dalam penentuan metodologi pada saat intership.

Bab  V.  Analisis dan Perancangan Sistem, yaitu membahas tentang analisis dan hasil dari pekerjaan yang meghasilkan produk selama masa internship.

Bab  VI.  Pengkajian dan Evaluasi, yaitu membahas tentang output yang dihasilkan, dan evaluasi berupa faktor-faktor pendukung dan penghambat, inovasi/solusi terhadap masalah yang timbul.

Bab  VII.  Kesimpulan dan Saran, merupakan bagian akhir dari laporan yang berisi kesimpulan dan saran dari laporan yang telah dibuat.
